---
type: Document
title: "Guía de aplicaciones por profesión"
subheadline: "Apliaciones"
description: "Catálogo de aplicaciones para cada profesión o rama laboral."
tags:
    - deepin-miscelánea
    - listados
    - guiapps
---

En Deepin tenemos [guías de aplicaciones]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/guiapps/), despúes de [instalar el sistema operativo]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/instalacion/) recopilamos y comentamos esas cosas importantes del software.

En esta página te mostramos un catálogo de aplicaciones para profesionales. Algunas de ellas [vienen incluidas]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/escenciales/), mientras que otras requieren de instalación via Deepin Store o su sitio web.

## Literatura
<table>
  <caption>🔖 Redacción de textos</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Herramientas de elaboración</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/bibisco">Bibisco</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/manuskript">Manuskript</a>, Trelby</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Mapas concepctuales</td>
      <td><a href="https://lignux.com/freeplane-un-editor-de-mapas-conceptuales/">Freeplane</a></td>
    </tr>
    </tbody>
</table>

## Producción multimedia
### Vídeo
<table>
  <caption>🔖 Edición de metraje</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Suite de edición de vídeo</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/openshot">OpenShot</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/pitivi">Pitivi</a>, KDEnlive, Cinerrela</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Editor lineal de vídeo</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/losslesscut">Losslesscut</a>, Avidemux</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Grabación en imagen real</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/cheeseapp">Cheese</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Grabación de pantalla</td>
      <td><b>Deepin Screen Recorder</b>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/green-recorder">Green Recorder</a>, vokoscreen y kazam</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Codificación de vídeo</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/handbrake">handBrake</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

### Fotografía
<table>
  <caption>🔖 Uso de fotogramas/fotografías</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Revelado de imágenes</td>
      <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/darktable">Darktable</a>, Shotwell</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Editor de imágenes</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/gimp">GIMP</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/krita">Krita</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Compresor de imágenes</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/imagineapp">Imagine</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Diseño gráfico
<table>
  <caption>🔖 Producción de contenido</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Dibujo 2D</td>
      <td>Deepin Paint, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/krita">Krita</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Modelado 3D</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/blender">Blender</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Animación</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/opentoonz">OpenToonz</a></td>
    </tr>
    </tbody>
</table>

### Sonido
<table>
  <caption>🔖 Música y sonido</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Composición de música</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/musescore">MuseScore</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Producción de sonido</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/ardour">Ardour</a>, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/lmms">LMMS</a>, Rosegarden</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Grabación y edición de audio</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/audacity">Audacity</a>, Ocenaudio</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Ingeniería de sistemas y de software
<table>
  <caption>🔖 Herramientas del sistema</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Terminal</td>
      <td><b>Deepin Terminal</b>, Terminator, Konsole, Tilix</td>
    </tr>
    </tbody>
</table>

### Entornos de desarrollo

Ver **[Aplicaciones de desarrollo]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/appsdesarrollo/)**.

## Ingeniería civil
<table>
  <caption>🔖 Diseño</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Cartografía</td>
      <td>JOSM</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Diseño CAD 3D</td>
      <td>BRL-CAD, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/freecad">FreeCAD</a>, gCAD3D, QCad</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Diseño CAD 2D</td>
      <td>LibreCAD, <a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/draftsight">Draftsight</a> (versión gratuita 2017)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Diseño de casas 3D</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/freecad">Sweet Home</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Presión y exploración subterránea</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/subsurface">Subsurface</a></td>
    </tr>
    </tbody>
</table>

## Matemáticas
<table>
  <caption>🔖 Operaciones matemáticas</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Formato Latex</td>
      <td>Lyx</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Cálculos algebraicos</td>
      <td>wxMáxima</td>
    </tr>
    </tbody>
</table>

## Simuladores
Nota: El listado no cuenta si la simulación es ultra-realista.
<table>
  <caption>🔖 Juegos de simulación</caption>
  <colgroup>
    <col span="1" style="width: 30%;">
    <col span="1" style="width: 70%;">
      </colgroup>
  <thead>
    <tr>
      <th>Función</th>
      <th>Aplicaciones</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>Aviación</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/flightgear">FlightGear</a></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Espacio exterior</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/celestia">Celestia</a>, Universe Sandbox 2 (de pago)</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Civilización</td>
      <td><a href="{{ site.url }}{{ site.baseurl }}/deepin/freeciv">FreeCIV</a></td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

## Notas
Basada en una [publicación de MuyLinux](https://www.muylinux.com/2017/09/19/aplicaciones-por-defecto-ubuntu-18-04-2/). Las aplicaciones por defecto en Deepin 15.4.1 están indicadas en [Escenciales]({{ site.url }}{{ site.baseurl }}/escenciales/).

Las aplicaciones mostradas son conservadas por empresas o desarrolladores independientes. Si quieres mejorar su producto, revisa la página web. No pretendemos escoger al servicio definitivo sino ayudar a seleccionar al más útil.

Algunas aplicaciones incluidas en la ISO son por formar socios entre Wuhan Deepin y los desarrolladores.
